//var TIERRA_SECA : "La tierra esta seca"
var TIERRA_HUM  : "La tierra esta húmeda"
var TEMP_ALT 	: "La temperatura es alta"
var TEMP_BAJA	: "La temperatura es baja"
var TEMP_NORMAL : "La temperatura es normal o adecuada"
var RAD_INT	: "La radiación lumínica es intensa"
var RAD_NORMAL  : "La radiación es normal"
var RAD_BAJA 	: "La radiación es baja, requiere luz"
//var DIA_NORMAL: "El día es un día normal"
var DIA_NUBLADO : "El día está nublado"
var DIA_SOLEADO	: "El día está soleado"
var SIN_LUZ_NATU: "se recibe luz natural"
var OSCURO	: "Está oscuro"
var BOMBA_NF	: "La bomba no funciona"
var BOMBA_ON	: "La bomba está prendida"
//var BOMBA_OFF	: "La bomba está apagada"
var WIFI_LOST	: "No hay señal de internet"
var COMUN_LOST	: "No hay comunicación"
var DANGER	: "Posible estado de emergencia"
var PER_ABIERTA	: "Persiana abierta"
var PER_CERRADA	: "Persiana cerrada"
var PER_STOP	: "Persiana no se cierra ni abre"
var PER_MOVE	: "Persiana se esta moviendo"
var CERRAR_PER	: "Empezar a cerrar persiana"
var ABRIR_PER	: "Empezar a mover persiana"
var VENTIL_ON	: "Ventilador prendido"
var VENTIL_OFF	: "Ventilador apagado"
var VENTIL_NF   : "Ventilador no funciona"
var ILUM_ON 	: "Iluminación prendida"
var ILUM_OFF	: "Iluminación apagada"

Regla3 : IF TIERRA_hum AND BOMBA_ON 	 THEN BOMBA_NF
Regla1 : IF TIERRA_SECA AND BOMBA_OFF 	 THEN BOMBA_ON
Regla14: IF NOT BOMBA_OFF                THEN BOMBA_ON
Regla2 : IF TIERRA_HUM 	AND BOMBA_ON 	 THEN BOMBA_OFF

Regla13: IF TEMP_ALT    AND VENTIL_ON    THEN VENTIL_NF
Regla4 : IF TEMP_ALT 	AND VENTIL_OFF 	 THEN VENTIL_ON
Regla5 : IF TEMP_NORMAL	AND VENTIL_ON 	 THEN VENTIL_OFF
regla10: IF TEMP_BAJA	AND ILUM_OFF	 THEN ILUM_ON

Regla6 : IF RAD_INT 	AND PER_ABIERTA  THEN CERRAR_PER	
Regla7 : IF CERRAR_PER 	OR  ABRIR_PER 	 THEN PER_MOVE
Regla8 : IF RAD_NORMAL  AND PER_MOVE	 THEN PER_STOP
Regla9 : IF RAD_BAJA 	AND PER_CERRADA	 THEN ABRIR_PER

Regla11: IF DIA_NUBLADO OR  OSCURO	 THEN SIN_LUZ_NATU
Regla12: IF RAD_BAJA 	AND SIN_LUZ_NATU AND  ILUM_OFF 	    THEN ILUM_ON


